<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DDA :: App Web</title>
    <link>http://localhost:1313/420-211/2-dda/index.html</link>
    <description>Application basées sur des données (data-driven applications) L’une des grandes forces de React est la réutilisabilité des composants. Un composant bien conçu peut être utilisé plusieurs fois dans une application, avec des données différentes, permettant ainsi de réduire la duplication du code et de rendre le développement plus efficace.&#xA;Ce que nous allons allons explorer dans ce module:&#xA;L’insertion de JavaScript dans JSX L’utilisation des props pour transmettre des données aux composants La gestion des actifs statiques La mise en correspondance des données avec les composants Insérer du JavaScript dans JSX React permet d’intégrer du JavaScript directement dans le JSX à l’aide des accolades {}. Cela nous permet d’afficher des variables, d’effectuer des calculs ou d’utiliser des expressions JavaScript dans notre interface.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-211/2-dda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>JSX et les props - exercices</title>
      <link>http://localhost:1313/420-211/2-dda/exercices-props/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-211/2-dda/exercices-props/index.html</guid>
      <description>La section suivante présente une série d’exercices visant à renforcer votre compréhension de la transmission des données entre composants et la réutilisabilité de ceux-ci.&#xA;Exercice 1 : Affichage dynamique d’un message d’accueil Objectif : Créez un composant WelcomeBanner qui affiche un message de bienvenue basé sur la prop username.&#xA;Instructions&#xA;Créez un composant WelcomeBanner qui prend une prop username (string) et affiche : &#34;Bienvenue sur notre site, [username] !&#34;. Dans le composant App, utilisez WelcomeBanner avec trois utilisateurs différents (par exemple, “Alice”, “Bob”, “Charlie”). Vérification</description>
    </item>
  </channel>
</rss>